Het zou moeilijk zijn geweest door een veel helderder licht te erkennen in Dokter Manette, intellectuele van gezicht en rechtop van lager, de schoenmaker van de garret in Parijs.
Toch zou niemand keek hem tweemaal, maar nogmaals: hoewel de mogelijkheid van waarneming niet uitgebreid naar de verdrietige cadans van zijn lage ernstige spraak en de abstractie die hem investeringsmoeheid en fitfully, zonder aanwijsbare reden.
Terwijl een externe oorzaak, en dat een verwijzing naar zijn lange slepende doodstrijd, altijd zou--als over het proces--roepen deze voorwaarde uit de diepten van zijn ziel, hij was ook in zijn aard voordoen , en zal er een somberheid over hem, zo onbegrijpelijk aan die vertrouwd is met zijn verhaal, alsof zij hadden gezien de schaduw van de werkelijke Bastille gegooid met hem door een zomerse zon, wanneer de stof was driehonderd kilometer verderop.
Alleen zijn dochter had de kracht van charmante deze zwarte broedproces uit zijn gedachten.
Zij was de gouden draad die hem tot een verleden buiten zijn ellende, en aanwezig te zijn ellende: en het geluid van haar stem, het licht van haar gezicht, op haar hand, had een sterk positieve invloed bij hem bijna altijd.
Absoluut niet altijd voor ze kon herinneren aan een aantal gelegenheden waar haar vermogen had nagelaten; maar ze waren er weinig en gering, en ze dacht ze omdraaien.
Mr. Darnay fietsen had kuste haar vurig en dankbaar, en had zich tot Mr. Stryver, wie hij hartelijk bedankt.
Mr. Stryver, een man van iets meer dan 30, maar twintig jaar ouder dan hij was, stout, luid, rood, bluf en vrij zijn van teruggave van verfijndheid, had een manier manoeuvreert zichzelf (morele en fysieke) in bedrijven en gesprekken, die stelden hem manoeuvreert zijn weg in het leven.
Hij had nog steeds zijn pruik schort aan, en hij zei, kwadratuur zich op zijn late client naar die mate dat hij de onschuldige Mr. Lorry schoon uit de groep: "Ik ben blij dat ik u meegebracht uit with honor, Mr. Darnay fietsen.
Het was een beruchte vervolging, grovelijk infamous; doch niet minder kans op slagen."
